let questions = [
    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 1,
    "question": "¿Cuál es la etiología más frecuente de Restricción del crecimiento intrauterino (RCIU)?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Estados hipertensivos del embarazo"],
    "options": [
    "a. Malformaciones congénitas",
    "b. Infecciones",
    "c. Estados hipertensivos del embarazo",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 2,
    "question": "¿Cuál de los siguientes criterios en el eco Doppler fetoplacentario corresponde a un RCIU estadio II?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Flujo ausente en arteria umbilical."],
    "options": [
    "a. Índice de pulsatilidad de arterias uterinas elevado mayor a P95",
    "b. Flujo reverso en arteria umbilical.",
    "c. Flujo ausente en arteria umbilical.",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 3,
    "question": "Todas las mujeres embarazadas tienen riesgo de defectos congénitos, ya que en su mayoría tienen carácter esporádico. Otros factores que aumentan el riesgo pueden ser:",
    "answer": ["a. Edad materna > 35 años, antecedentes obstétricos de defectos congénitos o exposición a teratógenos."],
    "options": [
    "a. Edad materna > 35 años, antecedentes obstétricos de defectos congénitos o exposición a teratógenos.",
    "b. Embarazo mal controlado o de captación tardía, tabaquismo, edad materna> 20 años.",
    "c. No existen otros factores de riesgo asociados a defectos congénitos.",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 4,
    "question": "Con respecto a la prevención de las lesiones preinvasoras de cuello de útero. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["b. La vacunación ha demostrado ser eficaz y segura."],
    "options": [
    "a. La vacuna cuadrivalente para mujeres entre 11-26 años es obligatoria.",
    "b. La vacunación ha demostrado ser eficaz y segura.",
    "c. La administración de la vacuna nonavalente sustituye la realización de la colpocitología oncológica con tinción de papanicolau.",
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 5,
    "question": "Entre los carcinomas de endometrio, hay dos categorías histológicas, que difieren en la incidencia, la respuesta a las hormonas y el comportamiento clínico. tumores de TI y TII. Respecto a estos, marque la opción correcta.",
    "answer": ["a. Los tumores de tipo I incluyen tumores de histología endometrioide, grado 1 o 2; son el 80% aproximadamente de los carcinomas endometriales."],
    "options": [
    "a. Los tumores de tipo I incluyen tumores de histología endometrioide, grado 1 o 2; son el 80% aproximadamente de los carcinomas endometriales.",
    "b. Los tumores de tipo II son los más frecuentes, se caracterizan por histologías poco agresivas y generalmente se diagnostican en estadio precoz",
    "c. El carcinoma endometrioide pobremente diferenciado forma parte de los tumores de tipo 1",
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 6,
    "question": "La estadificación de los cánceres de endometrio es según la FIGO 2017. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Quirúrgica."],
    "options": [
    "a. Clínica.",
    "b. Clínica imagenológica.",
    "c. Quirúrgica.",
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 7,
    "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para diagnosticar la sífilis en embarazadas?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Se pueden usar tanto pruebas treponémicas como no treponémicas si la paciente no tuvo sífilis previamente."],
    "options": [
    "a. Pruebas treponémicas ya que las no treponémicas se alteran durante el embarazo.",
    "b. Pruebas no treponémicas ya que las pruebas treponémicas no sirven durante el embarazo.",
    "c. Se pueden usar tanto pruebas treponémicas como no treponémicas si la paciente no tuvo sífilis previamente.",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 8,
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta sobre la toxoplasmosis y el embarazo?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["b. La toxoplasmosis puede transmitirse al feto si la madre se infecta por primera vez durante el embarazo."],
    "options": [
    "a. La toxoplasmosis no representa un riesgo para el feto si se transmite durante el tercer trimestre del embarazo.",
    "b. La toxoplasmosis puede transmitirse al feto si la madre se infecta por primera vez durante el embarazo.",
    "c. La toxoplasmosis puede transmitirse al feto si la mujer estaba inmunizada previo al embarazo y es inmunocompetente.",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 9,
    "question": "En relación al cáncer de cuello uterino en Uruguay: Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Tiene mayor mortalidad que el cáncer de mama y pulmón."],
    "options": [
    "a. Es el primer cáncer en incidencia y mortalidad en las mujeres.",
    "b. Es el segundo cáncer genito mamario en incidencia y mortalidad.",
    "c. Tiene mayor mortalidad que el cáncer de mama y pulmón.",
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 10,
    "question": "El cáncer de ovario. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["b. Puede manifestarse por la presencia de ascitis."],
    "options": [
    "a. El síntoma más frecuente es la metrorragia de la postmenopausia.",
    "b. Puede manifestarse por la presencia de ascitis.",
    "c. Su vía de diseminación principal es la ganglionar.",
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 11,
    "question": "En cuanto a la etiología de la miomatosis uterina, marque la opción correcta.",
    "answer": ["b. Se trata de tumoraciones de estrógeno dependientes."],
    "options": [
    "a. Se vinculan a alteraciones en el P53.",
    "b. Se trata de tumoraciones de estrógeno dependientes.",
    "c. Aumentan de tamaño en la post menopausia",
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 12,
    "question": "Paciente de 21 años, sana. cursando su primera gestación con edad gestacional de 35 semanas con buen control y tolerancia consulta a puerta de emergencia por cefaleas intensas y fosfenos. En el control de PA cifra de 150/100, del examen de orina destaca una proteinuria de 2 g/l. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["a. Realizo diagnóstico de Síndrome Preeclampsia Eclampsia (SPE)"],
    "options": [
    "a. Realizo diagnóstico de Síndrome Preeclampsia Eclampsia (SPE)",
    "b. No puedo realizar diagnóstico de SPE hasta no tener la paraclínica completa de valoración de repercusiones",
    "c. La HTA crónica es un diagnóstico diferencial ya que se presenta igualmente de esta forma.",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 13,
    "question": "Paciente de 28 años, fumadora, niega patologías médicas. 1 gestación 1 aborto espontaneo que requirió legrado evacuador. Cursando 26 semanas de gestación, embarazo bien controlado. Motivo de consulta: Genitorragia. Del examen físico se destaca: presión arterial 140/90 mmhg, pulso 99 cpm. Piel y Mucosas Hipocoloreadas Abdomen: altura uterina acorde, tono uterino normal. Se constata 1 contracción uterina de braxton hicks durante el examen físico. Latidos fetales 120 Ipm con doptone Genital: vulva sin lesiones. Especuloscopia: vagina sin lesiones, cérvix macroscópicamente sano, se constata metrorragia moderada. Tacto vaginal: cuello posterior 2.5 cm. Orificio cervical externo cerrado. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Placenta Previa."],
    "options": [
    "a. Amenaza de Aborto.",
    "b. Desprendimiento prematuro de placenta normoinserta.",
    "c. Placenta Previa.",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 14,
    "question": "Con respecto al uso de fármacos y embarazo marque la opción correcta.",
    "answer": ["a. El Ácido Valproico está contraindicado en el embarazo."],
    "options": [
    "a. El Ácido Valproico está contraindicado en el embarazo.",
    "b. La Amoxicilina está contraindicada en el embarazo.",
    "c. El Enalapril es usado comúnmente en la Hipertensión Arterial Gestacional.",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 15,
    "question": "Con respecto al plan antibiótico de primera línea en Enfermedad Inflamatoria Pélvica Aguda. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["b. Ceftriaxona más Metronidazol más Doxiciclina"],
    "options": [
    "a. Amoxicilina más Metronidazol más Clindamicina",
    "b. Ceftriaxona más Metronidazol más Doxiciclina",
    "c. Cefuroxime más azitromicina más Valaciclovir",
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 16,
    "question": "Con respecto a las contraindicaciones para el uso de anticonceptivos orales combinados. Marque la opción correcta",
    "answer": ["a. 45 años o más y fumadora de 25 cigarrillos o más por día."],
    "options": [
    "a. 45 años o más y fumadora de 25 cigarrillos o más por día.",
    "b. Historia de Enfermedad Inflamatoria Pélvica actual o pasada.",
    "c. Primeros 12 meses de lactancia.",
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 17,
    "question": "50 años, concurre por ardor vulvar, intenso. Sensación febril. Al examen presenta múltiples lesiones redondeadas, ulceradas y otras vesiculosas a nivel de 1/3 inf de labios mayores. Ante este hallazgo cual es su planteo clínico y tratamiento: Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Herpes genital que debe tratarse con aciclovir vía oral."],
    "options": [
    "a. Sífilis primaria por presencia de chancro sifilítico, tratado con penicilina benzatínica.",
    "b. Herpes vulvar, debiendo tratarse con azitromicina.",
    "c. Herpes genital que debe tratarse con aciclovir vía oral.",
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 18,
    "question": "Concurre paciente con resultado de Papanicolau que informa muestra insatisfactoria con abundante componente inflamatorio presencia de tricomonas, por lo cual ud le indica: Marque la opción correcta.",
    "answer": ["b. Tratamiento con metronidazol 500 mg vía cada 12 hs por 7 días y repetir papanicolau."],
    "options": [
    "a. Tratamiento con clindamicina óvulos, y repetir papanicolau.",
    "b. Tratamiento con metronidazol 500 mg vía cada 12 hs por 7 días y repetir papanicolau.",
    "c. Tratamiento con azitromicina 500 mg vía por 7 días y repetir papanicolau.",
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 19,
    "question": "Tengo 29 años. Cursa 32 sem EG. Embarazo bien controlado, Concurre a policlínica por pérdida de líquido a través de genitales, desde la noche, en 3 oportunidades. No genitorragia, no hidrorrea. Cuáles serían sus primeras medidas: Marque la opción correcta.",
    "answer": ["b. Especuloscopia y auscultación de latidos fetales."],
    "options": [
    "a. Auscultación de latidos fetales y solicitud de ecografía obstétrica.",
    "b. Especuloscopia y auscultación de latidos fetales.",
    "c. Especuloscopia y solicitud de eco obstétrica.",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 20,
    "question": "Paciente de 30 años, sana, con retraso menstrual de 8 semanas y grávido test positivo. Comienza con genitorragia moderada con coágulos y dolor cólico hipogástrico. Al examen en emergencia: lúcida, PA 100/60. Pulso 100 cpm. Dolorida. Ex genital: útero levemente aumentado de tamaño, se constata cérvix permeable y restos intracavitarios. Qué paraclínica solicitaría en este momento: Marque la opción correcta.",
    "answer": ["a. Hemograma y grupo sanguíneo."],
    "options": [
    "a. Hemograma y grupo sanguíneo.",
    "b. BHCG cuantitativa.",
    "c. Ecografía transvaginal.",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 21,
    "question": "Con respecto a la rotura prematura de membranas ovulares, marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Se define como aquella que se produce antes del inicio del trabajo de parto."],
    "options": [
    "a. Siempre aumenta el riesgo de prematurez, dado que se produce antes del inicio del trabajo de parto.",
    "b. Habitualmente la rotura de las membranas ovulares se produce antes del inicio del trabajo de parto, al cual desencadena.",
    "c. Se define como aquella que se produce antes del inicio del trabajo de parto.",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 22,
    "question": "¿Qué antibiótico elegiría para el tratamiento empírico de la pielonefritis gravídica?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Ceftriaxona."],
    "options": [
    "a. Ciprofloxacina.",
    "b. Ampicilina.",
    "c. Ceftriaxona.",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 23,
    "question": "¿Cuál de los siguientes fármacos se excreta principalmente por la orina?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["b. Sulfato de Magnesio."],
    "options": [
    "a. Oxitocina.",
    "b. Sulfato de Magnesio.",
    "c. Fenoterol.",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 24,
    "question": "Se estima que la primera causa de muerte materna directa en el mundo se debe a:",
    "answer": ["b. Hemorragia posparto."],
    "options": [
    "a. Aborto provocado.",
    "b. Hemorragia posparto.",
    "c. Sepsis.",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 25,
    "question": "En cuanto a anticoncepción: Marque la opción correcta.",
    "answer": ["b. La eficiencia de un anticonceptivo se mide por el índice de PEARL, que toma en cuenta el número de embarazos no deseados en 100 mujeres durante un año."],
    "options": [
    "a. Los métodos hormonales combinados son la primera elección en la etapa de climaterio, debido al mejor control del ciclo que aportan.",
    "b. La eficiencia de un anticonceptivo se mide por el índice de PEARL, que toma en cuenta el número de embarazos no deseados en 100 mujeres durante un año.",
    "c. Los dispositivos intrauterinos (DIU) están contraindicados en pacientes nuligestas o que tengan antecedente de Enfermedad inflamatoria aguda.",
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 26,
    "question": "Sobre los métodos de barrera. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Los espermicidas se utilizan junto a otros métodos de barrera, y ofrecen protección frente a gérmenes como chlamydias y tricomonas."],
    "options": [
    "a. El índice de Pearl del preservativo masculino es de 0.5 a 1.",
    "b. La eficacia del mismo no es variable entre individuos",
    "c. Los espermicidas se utilizan junto a otros métodos de barrera, y ofrecen protección frente a gérmenes como chlamydias y tricomonas.",
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 27,
    "question": "Sobre la Interrupción voluntaria del embarazo (IVE). Ley de 18987. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Ante una paciente que solicita un IVE se le debe solicitar una ecografía ginecológica y el grupo sanguíneo."],
    "options": [
    "a. La primera consulta solo la puede realizar un ginecólogo.",
    "b. Se puede interrumpir una gestación siempre que esta sea menor a las 14 semanas de edad gestacional.",
    "c. Ante una paciente que solicita un IVE se le debe solicitar una ecografía ginecológica y el grupo sanguíneo.",
    ],
    "discipline": "ML",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 28,
    "question": "En el climaterio: Marque la opción correcta.",
    "answer": ["b. El hiperestrogenismo relativo propio de esta etapa es producto de los ciclos anovulatorios."],
    "options": [
    "a. El perfil hormonal de la perimenopausia se caracteriza por un aumento en la FSH que lleva a niveles de estradiol aumentados, lo que inhibe la formación de FSH.",
    "b. El hiperestrogenismo relativo propio de esta etapa es producto de los ciclos anovulatorios.",
    "c. Hay una disminución de la FSH y LH por ausencia de feedback negativo de los estrógenos.",
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 29,
    "question": "En cuanto al cuadro agudo de abdomen (CAA): Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Los quistes funcionales complicados son etiología frecuente de CAA en la edad reproductiva."],
    "options": [
    "a. Las tumoraciones de ovario en sufrimiento raramente presentan diagnósticos diferenciales.",
    "b. Todo cuadro agudo de abdomen ginecológico es de resolución quirúrgica.",
    "c. Los quistes funcionales complicados son etiología frecuente de CAA en la edad reproductiva.",
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 30,
    "question": "La torsión anexial puede ser una de las complicaciones de tumoraciones de ovario. Marque la opción correcta:",
    "answer": ["c. Tiene una mayor tasa de prevalencia en tumoraciones de entre 6 y 8 cm, pudiendo comprometer el ovario, incluso llevando a la necrosis del mismo."],
    "options": [
    "a. Es más frecuente en tumoraciones de ovario de naturaleza maligna.",
    "b. Rara vez se presenta en tumoraciones como el quiste dermoide.",
    "c. Tiene una mayor tasa de prevalencia en tumoraciones de entre 6 y 8 cm, pudiendo comprometer el ovario, incluso llevando a la necrosis del mismo.",
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 31,
    "question": "Sobre el sangrado uterino anormal (SUA). Marque la opción correcta:",
    "answer": ["c. La principal etiología del SUA es la de causa ovulatoria, igualmente se debe descartar causas orgánicas, siendo el primer estudio a solicitar el ultrasonido ginecológico."],
    "options": [
    "a. Se define como aquella metrorragia que aparece luego de la menopausia.",
    "b. Todo SUA tiene causa orgánica, por eso debe estudiarse mediante histeroscopia.",
    "c. La principal etiología del SUA es la de causa ovulatoria, igualmente se debe descartar causas orgánicas, siendo el primer estudio a solicitar el ultrasonido ginecológico.",
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 32,
    "question": "Paciente cursando 30 semanas de embarazo, concurre a control en policlínica y trae las siguientes rutinas: Orina sp, Urocultivo negativo, Hb 12 GB 9 mil PLQ 200 mil, PTOG en ayunas: 0,90 a la hora: 1,70 a las dos horas:1,60 VIH negativo VDRL negativo. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["b. Solamente con esta paraclínica, realizó diagnóstico de diabetes gestacional."],
    "options": [
    "a. Son rutinas normales para el embarazo.",
    "b. Solamente con esta paraclínica, realizó diagnóstico de diabetes gestacional.",
    "c. Es necesario repetir la muestra para sacar conclusiones diagnósticas para diagnóstico de diabetes gestacional.",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 33,
    "question": "Con respecto al control del trabajo de parto: Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Solo es necesario realizar el examen genital ante cambios evolutivos como presencia de hidrorrea o deseo de pujo."],
    "options": [
    "a. Es necesario realizar el examen genital aproximadamente cada dos horas para poder valorar la evolución del mismo.",
    "b. Es necesario mantener una monitorización continua de la frecuencia cardíaca fetal para asegurar un buen control.",
    "c. Solo es necesario realizar el examen genital ante cambios evolutivos como presencia de hidrorrea o deseo de pujo.",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 34,
    "question": "Respecto al trabajo de parto: Marque la opción correcta.",
    "answer": ["a. Es posible dividirlo en tres períodos: Dilatante/ Expulsivo/ Alumbramiento"],
    "options": [
    "a. Es posible dividirlo en tres períodos: Dilatante/ Expulsivo/ Alumbramiento",
    "b. Es fundamental trazar la curva de partograma para detectar alteraciones de la dinámica.",
    "c. La única presentación capaz de cumplir con el mecanismo de parto es la cefálica.",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 35,
    "question": "Embarazo de 39 semanas. Ingresa con diagnóstico de trabajo de parto, con 5cm de dilatación. Al ingreso, usted constata: 6 contracciones uterinas dolorosas en 10 minutos, frecuencia cardíaca fetal basal de 140 latidos por minuto, sin desaceleraciones. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Presenta una polisistolia"],
    "options": [
    "a. Se encuentra en un trabajo de parto bajo condiciones normales.",
    "b. Presenta una taquicardia fetal.",
    "c. Presenta una polisistolia",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 36,
    "question": "Para prevenir la hemorragia postparto es importante, marque la opción correcta:",
    "answer": ["a. Realizar un alumbramiento activo."],
    "options": [
    "a. Realizar un alumbramiento activo.",
    "b. Valorar la indemnidad cervical postparto con valvas.",
    "c. Realizar el parto en posición parto vertical.",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 37,
    "question": "Paciente de 60 años. Menopausia hace 10 años. Consulta por genitorragia. En la Especuloscopia se constata metrorragia. El diagnóstico más probable, por frecuencia es:",
    "answer": ["c. Atrofia endometrial"],
    "options": [
    "a. Cáncer de endometrio",
    "b. Hiperplasia endometrial",
    "c. Atrofia endometrial",
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 38,
    "question": "En el contexto de una entrevista clínica, ¿cuáles de las siguientes técnicas se definen como directivas?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["a. Preguntas cerradas para obtener más información del paciente."],
    "options": [
    "a. Preguntas cerradas para obtener más información del paciente.",
    "b. Realizar un resumen de lo conversado al finalizar la entrevista.",
    "c. Parafrasear lo referido por el paciente durante el curso de la entrevista.",
    ],
    "discipline": "PsicoM",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 39,
    "question": "¿Cuál es el tratamiento indicado para la tristeza posparto?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Brindar información a la paciente al respecto."],
    "options": [
    "a. La prescripción de psicofármacos.",
    "b. Indicar psicoterapia individual.",
    "c. Brindar información a la paciente al respecto.",
    ],
    "discipline": "SM",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 40,
    "question": "¿Cuáles son las reacciones iniciales que presentan los padres frecuentemente, al recibir la noticia de que se ha detectado una patología fetal?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["a. Incredulidad frente a la noticia."],
    "options": [
    "a. Incredulidad frente a la noticia.",
    "b. Trastorno por estrés agudo.",
    "c. Sintomatología depresiva y ansiosa.",
    ],
    "discipline": "PsicoM",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 41,
    "question": "En el año 2015 se realizó un estudio en Uruguay que buscó conocer cuáles eran las reacciones emocionales de las mujeres luego del diagnóstico de HPV. También se conoció cuál era la indicación médica que las mujeres lograban cumplir luego del mismo. ¿Cuál de las siguientes indicaciones, la mayoría de mujeres entrevistadas lograron cumplir?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["b. Concurrir a los controles ginecológicos."],
    "options": [
    "a. Disminuir el consumo de tabaco.",
    "b. Concurrir a los controles ginecológicos.",
    "c. El uso de preservativos en las relaciones sexuales.",
    ],
    "discipline": "PsicoM",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 42,
    "question": "Haciendo referencia al mismo estudio, ¿qué factores inciden en el cumplimiento frecuente de una de las indicaciones detalladas en la pregunta anterior?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["a. El nivel educativo."],
    "options": [
    "a. El nivel educativo.",
    "b. El tipo de religión.",
    "c. El soporte socio-familiar.",
    ],
    "discipline": "PsicoM",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 43,
    "question": "¿Qué funciones cognitivas se ven afectadas generalmente por el climaterio?.",
    "answer": ["a. Atención y memoria."],
    "options": [
    "a. Atención y memoria.",
    "b. Comprensión y lenguaje.",
    "c. Inteligencia global.",
    ],
    "discipline": "SM",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 44,
    "question": "La sexualidad de las personas está conformada por diferentes componentes, ¿a cuál se vinculan las disfunciones sexuales?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Erotismo y placer."],
    "options": [
    "a. Intimidad y reproducción.",
    "b. Orientación sexual.",
    "c. Erotismo y placer.",
    ],
    "discipline": "SM",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 45,
    "question": "El desarrollo de la sexualidad a lo largo de la vida va cambiando de intereses de acuerdo a los momentos vitales. ¿Cuál es el centro de interés durante la adolescencia?.",
    "answer": ["b. La propia sexualidad."],
    "options": [
    "a. La sexualidad adulta.",
    "b. La propia sexualidad.",
    "c. La reproducción humana.",
    ],
    "discipline": "SM",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 46,
    "question": "¿A qué factores de la depresión posparto está relacionado el grado de riesgo de las alteraciones en el desarrollo de los hijos?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["a. Severidad y duración."],
    "options": [
    "a. Severidad y duración.",
    "b. Frecuencia de aparición.",
    "c. Momento de la aparición.",
    ],
    "discipline": "SM",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 47,
    "question": "De las siguientes alteraciones neuroquímicas asociadas al climaterio ¿a cuál se ha relacionado con la depresión en dicho periodo?: Marque la opción correcta.",
    "answer": ["b. Serotonina."],
    "options": [
    "a. Dopamina.",
    "b. Serotonina.",
    "c. Endorfinas.",
    ],
    "discipline": "SM",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 48,
    "question": "Una mujer de 23 años de edad portadora de una gravidez confirmada de 16 semanas solicita la interrupción de la gestación. ¿Cómo debe manejarse el equipo de salud en la consulta?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["a. Asesorar sobre los riesgos de los distintos métodos abortivos."],
    "options": [
    "a. Asesorar sobre los riesgos de los distintos métodos abortivos.",
    "b. Prescribir el método abortivo más seguro para esa usuaria.",
    "c. Derivarla a Servicio Social para tramitar la entrega en adopción.",
    ],
    "discipline": "ML",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 49,
    "question": "Son requisitos exigidos para la Interrupción Voluntaria del Embarazo (IVE) según la Ley N° 19.987: Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Ser ciudadana natural o legal, o extranjera que acredite al menos un año de residencia en el país."],
    "options": [
    "a. Que sea practicado dentro de las primeras doce semanas de gravidez sin excepciones.",
    "b. Tener un período máximo de reflexión de cinco días luego de la consulta multidisciplinaria.",
    "c. Ser ciudadana natural o legal, o extranjera que acredite al menos un año de residencia en el país.",
    ],
    "discipline": "ML",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 50,
    "question": "¿En qué situaciones se presume la violencia en los delitos sexuales según la legislación nacional?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["b. Cuando la víctima estaba privada de discernimiento o voluntad."],
    "options": [
    "a. Cuando la denunciante es de sexo femenino y menor de 18 años.",
    "b. Cuando la víctima estaba privada de discernimiento o voluntad.",
    "c. Cuando el acto es cometido por una persona de diferente sexo.",
    ],
    "discipline": "ML",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 51,
    "question": "Respecto al Sistema informático perinatal (SIP), marque la opción correcta:",
    "answer": ["a. Es un programa informático, en donde se registra la historia clínica de la embarazada y su recién nacido."],
    "options": [
    "a. Es un programa informático, en donde se registra la historia clínica de la embarazada y su recién nacido.",
    "b. Es un programa informático creado por el Ministerio de Salud Pública para Hospitales públicos.",
    "c. Es un programa informático para uso de Registros médicos hospitalarios.",
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 52,
    "question": "Con respecto al traslado neonatal, marque la opción más correcta:",
    "answer": ["b. Durante el traslado se continúa la asistencia, estabilización y tratamiento."],
    "options": [
    "a. La estabilización previa al traslado no ha demostrado beneficios en el paciente grave.",
    "b. Durante el traslado se continúa la asistencia, estabilización y tratamiento.",
    "c. Siempre que sea posible se prioriza el traslado extrauterino.",
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 53,
    "question": "La leche materna es el alimento ideal para los recién nacidos y lactantes por los beneficios demostrados a corto y largo plazo. En cuanto a la composición de la leche humana, marque la opción correcta:",
    "answer": ["a. El calostro contiene mayor proporción de inmunoglobulinas como IgA comparado con la leche madura."],
    "options": [
    "a. El calostro contiene mayor proporción de inmunoglobulinas como IgA comparado con la leche madura.",
    "b. La leche madura contiene mayor proporción de inmunoglobulinas como la IgA comparado con el calostro.",
    "c. La leche madura tiene menor contenido graso comparado con el calostro.",
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 54,
    "question": "En relación a los hallazgos en el examen físico del recién nacido, marque la opción correcta:",
    "answer": ["c. Los milios o milia en el recién nacido son habituales en cara y cuello y desaparecen en el primer mes de vida."],
    "options": [
    "a. El eritema tóxico neonatal ( toxoalérgico) habitualmente se observa desde el nacimiento y suele durar 1 mes",
    "b. El color amarillo de piel y mucosas (ictericia) en cara es normal en las primeras 24 horas de vida",
    "c. Los milios o milia en el recién nacido son habituales en cara y cuello y desaparecen en el primer mes de vida.",
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 55,
    "question": "La ictericia es una de las patologías más frecuentes en el período neonatal. En cuál de los siguientes escenarios Ud. plantea una ictericia patológica. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Con aumentos de la bilirrubina sérica de 0.5 mg/dl/h."],
    "options": [
    "a. Con aumentos de la bilirrubina sérica de 0.1 mg/dl/h.",
    "b. Con aumentos de la bilirrubina de 0,25 mg/dl/h",
    "c. Con aumentos de la bilirrubina sérica de 0.5 mg/dl/h.",
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 56,
    "question": "Durante la asistencia inicial de un recién nacido pretérmino extremo, se ha mostrado que es beneficioso realizarlo. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Recepción del recién nacido en bolsa de polietileno."],
    "options": [
    "a. clampeo precoz de cordón al nacer.",
    "b. ventilación a presión positiva con máscara y reanimador manual tipo ambú ®",
    "c. Recepción del recién nacido en bolsa de polietileno.",
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 57,
    "question": "La clasificación de los recién nacidos es útil para evaluar los riesgos de morbimortalidad y actuar en consecuencia para disminuirlos y mejorar la calidad asistencial. Clasifique a un neonato de 37 semanas, con un peso al nacer de 3100 grs, con APGAR 5/7. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["b. Recién nacido término inmaduro, normopeso, con depresión neonatal moderada al minuto, vigoroso a los 5 minutos."],
    "options": [
    "a. Recién nacido término maduro, normopeso, con depresión neonatal leve al minuto y vigoroso a los 5 minutos.",
    "b. Recién nacido término inmaduro, normopeso, con depresión neonatal moderada al minuto, vigoroso a los 5 minutos.",
    "c. Recién nacido pretérmino tardío, normopeso, con depresión neonatal moderada al minuto, vigoroso a los 5 minutos.",
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 58,
    "question": "En la recepción de un neonato de término que nace hipotónico y sin esfuerzo respiratorio, luego de los primeros 30 segundos en los que se realizó secado, estimulación, colocación en posición de olfateo y aspiración de secreciones, Ud constata que se mantiene sin esfuerzo respiratorio con frecuencia cardíaca de 40 Ipm. Su conducta siguiente es: Marque la opción correcta.",
    "answer": ["c. Realizar ventilación a presión positiva."],
    "options": [
    "a. Realizar compresiones torácicas.",
    "b. Administrar adrenalina dilución 1/10.000.",
    "c. Realizar ventilación a presión positiva.",
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 59,
    "question": "En un recién nacido de 39 semanas con peso al nacer de 3900 gramos que se realiza diagnóstico de asfixia perinatal, marque la opción correcta:",
    "answer": ["a. La hipertermia (temperatura axilar > 37 9) contribuye al potencial daño encefálico."],
    "options": [
    "a. La hipertermia (temperatura axilar > 37 9) contribuye al potencial daño encefálico.",
    "b. El uso de oxígeno en el manejo ventilatorio inicial debe asegurar una FiO2 100 % dado que disminuye el daño neurológico.",
    "c. Dado el alto nivel de estrés generado por la asfixia no es necesario asegurar el aporte de glucosa en las primeras 2 horas de vida.",
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },


    {
    "info_quest": "Parcial Julio 2023",
    "numb": 60,
    "question": "Con respecto a los fenómenos fisiológicos durante la adaptación a la vida extrauterina marque la opción correcta:",
    "answer": ["c. La acrocianosis en palmas y plantas es normal en las primeras horas de vida"],
    "options": [
    "a. La ausencia de esfuerzo respiratorio es normal en el primer minuto de vida",
    "b. La frecuencia cardiaca normal en los primeros 5 minutos de vida es de entre 60-90 cpm",
    "c. La acrocianosis en palmas y plantas es normal en las primeras horas de vida",
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },

];